% @Source RM
% @Difficulté 1
La courbe $\mathcal{C}_f$ ci-dessous représente graphiquement une fonction $f$
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,% centrer les axes
        x=0.5cm,y=0.5cm,% unités sur les axes
        xmin=-6.7,xmax=6.7,ymin=-2.7,ymax=4.8,% bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,grid=both,% distance entre les tirets sur les axes
        tick label style={font=\scriptsize,black!50}
      ]
      \addplot[mark=none,colorPrim,thick,smooth] coordinates {(-6,3)(-5,1)(-3,-1)(-1,4)(1,3)(3,4)(4,2)(5,-1)(6,-2)};
      \addplot[only marks,mark=*,colorPrim,mark size=2pt] coordinates {(-6,3)(6,-2)};
      \node[colorPrim] at (4,4) {$\mathcal{C}_f$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item $\mathcal{D}_f=\interff{-6 6}$.
	\item $f(-5)=1$, de $f(3)=4$ et de $f(6)=-2$.
	\item \begin{itemize}
    \item Les antécédents par $f$ de $4$ sont $-1$ et $3$.
    \item Les antécédents par $f$ de  $-1$ sont $-3$ et $5$.
    \item Les antécédents par $f$ de $2$ sont $4$, $x_1$ et $x_2$ tels que $-6 < x_1 < -5$ et $-2 < x_2 < -1$.
  \end{itemize}
	\item Un nombre qui possède 4 antécédents par $f$ est le nombre $3$ car la droite d'équation $y=3$ admet $4$ points d'intersection avec la courbe $\mathcal{C}_f$.
\end{enumerate}
